比利時2間電訊商棄用中共華為 為歐洲安全網絡打響頭炮

比利時2間電訊商棄用華為 選用諾基亞發展5G

比利時兩間電訊公司，放棄華為而選用諾基亞，發展5G流動網絡，成為歐洲首批棄用華為5G設備的商業電訊商；華為表示，接受比利時電訊商的決定，認為是基於自由市場原則，又強調華為向比利時供應設備超過10年，對當地的承諾會維持不變。

美國致力游說盟友，不要使用華為設備，指存在竊密風險，不利雙方交流情報；歐盟總部設及歐洲議會設在比利時首都布魯塞爾， 令美國情報機構更關注比利時的5G建設。

原文網址：

之前唔係仲有？

比利時

我覺得唔到電訊供應商唔轉，如果持續制裁華為，令到佢營運唔到，就算今年同你買左設備，下年你比人制裁到執笠，無曬零件同後勤，到時咪又係要轉，咁我不如而家就轉左先。

推

唔駛等2025